返左廿幾年教會，你問我答

諗住護教嘅就請出返去

如果有人用理性角度挑戰主,教會啲人會點答

識唔識填詞

仲有係亂9咁黎嘅耶撚

大部分都唔識
亂咁將d詞塞落d古典外文詩歌
成件事錯晒

為咩而返教會？
有時聖經講啲野你明知唔合理
會唔會懷疑自己其實係唔信耶蘇？

當你用理性角度問野就叫你用心感受下，
掉返轉感性問題叫你理性討論

唔buy帶人返教會呢套，
我唔係做緊傳銷

點睇錫安教

1. 見朋友
2. 梗係會懷疑，但要首先知係教會d人亂咁講定真係唔合理，教會套為左管治，套神學同聖經神學可以係2回事

識唔識到朋友其實

利申：我自己唔抗拒個教
但希望識到一班一齊玩開心可以go deep既人

一班俾梁日華洗腦嘅可憐人
識過一個同學係，好真心咁話係自然療法

識到仲要幾close，
但小心係咁chur你入會同決志個d

唔計週日崇拜
平時有無睇過本聖經

有冇靚女

比出面更少
想溝女就唔好返教會

我見錫安教耳機個鑄劍坊好多喎
仲以間其他都一樣

有嘅不過隨心，新約大多數都睇晒
舊約就真係少

大洪水水退後，船上的肉食動物，如獅子老虎，以咩為食？

點睇聖經呢本書，係咪絕對真確同絕對要跟？

有d女仔去到30歲人都唔會打扮下
可能因為將耶和華睇人睇內心唔睇外表呢句野睇得太極端
然後覺得唔打扮先好

即係你唔係耶撚啦
為左識人溝女而返教會果啲仆街
哦話比你教會傳道知

呢段只用聖經有d難解嘅，因為又真係冇講過動物食咩，只可以大約推斷:

創世紀9章有提下人嘅食物同以往係有唔同左:
上帝賜福給 挪亞 和他的兒子，對他們說：「你們要生養眾多，遍滿這地。 地上一切的走獸、天空一切的飛鳥、所有爬行在土地上的和海裏一切的魚都必怕你們，畏懼你們，牠們都要交在你們手裏。 凡活的動物都可作你們的食物。這一切我都賜給你們，如同綠色的菜蔬一樣。
創世記 9:1‭-‬3 RCUV

上面講緊人可以食肉

再睇洪水之前係點:
耶和華上帝使各樣的樹從土地裏長出來，可以悅人的眼目，好作食物。園子當中有生命樹和知善惡的樹 。
耶和華上帝吩咐那人說：「園中各樣樹上所出的，你可以隨意吃，只是知善惡的樹所出的，你不可吃，因為你吃它的日子必定死！」
創世記 2:9‭, ‬16, 17 RCUV

而創世紀有提到亞當同其他動物改名，而又唔會有弱肉強食嘅現象，如果唔係老虎見到人就可能一啖食左 所以合理嘅可能性係洪水後冇左d更好嘅齋，就變成食肉

如果根據聖經講，好可能:
洪水前同中: 齋
洪水後: 肉

樓主返果間教會多唔多雙面人

好多
有d傳道人講一套做一套，
表面歡迎你背後整走你
仲有之前有巴打爆左ptgf圖庫
有女仔係返我間教會

想溝仔返教會得唔得？
但又好怕識到耶撚

大教會?
係嘅話階級觀念好重

唔係好建議，
本身已經男少，
仲要男嘅如果係耶撚會好聽教會話

大，入面啲政治野同出面公司冇分別

樓主係信二代定係人哋帶你返
個人覺得耶窗家庭長大嘅通常一係好耶, 一係好反耶

上到高位，d人可以當你神咁拜

信二代

大教會氣氛好離地, 去過一次恩福永不錄用

好睇父母點教，我父母從來唔逼我返教會，逼得最犀利嘅會愈反耶/反教會

果陣重炮有冇叫你一齊恐鳩烏鴉？

身邊有FD係例子, 而家佢唔返教會屋企人都冇佢符

有但唔敢去，但有次返教會查經見到牧師個女同個古惑仔好似扑緊野

其實信唔信耶穌係個人嘅選擇，冇可能逼到

講多少少

我係覺得信耶班老屎忽幾十歲人都唔撚化

山雞

乜都係錢字行先, 同埋感覺上同啲人有陣隔膜
政治取向就更加唔解釋

大教會好多人當教會俱樂部，有地方，有錢，有人 做善事，傳道，為社會為聲，不了

個樣有d似陳小春

多唔多狗公？

Ching 咩堂口？

點睇同一個阿公，各個堂口互相攻擊？

覺得挪亞方舟傳說真定假

唔算多，始終教會地方，
傳左出黎個朵會臭 但都有嘅
有d會出面先玩，低手嘅會喺教會玩

浸信
一般都係爭上位做揸fit人

我覺得真

好似上面都有巴打提到，其實聖經好多地方唔合理，樓主你講完問心唔覺得牽強得過份咩？

眾所周知肉食動物同草食性動物的牙同消化系統都唔同，即係一個大洪水啲獅子老虎一夜之間啲牙
可以變晒形，由食草變到食肉，性情突然大變？

基督徒就係太無思考同邏輯先所以成日比人討厭

會唔會覺得教會人好虛偽

好問題
夜少少答

覺架，口講為公義，
淨係識講一男一女婚姻 叫人唔好婚前扑野，
重要嘅議題就話大爭議唔撚出聲

自然界有450+物種有同性戀現象
點睇神創造咗呢啲物種？

返左咁耐你覺得有冇用?

首先我覺得不論耶定反耶，去到呢個問題，好容易會將科學，哲學同神學3樣野過份地混淆。
先利申: 唔係讀哲學同神學，用字未必準確。

3樣野嘅出發點唔同，討論嘅位都唔同

第一係科學係基於事實嘅同證據，用黎解釋世界上一切物理、自然嘅現象，現時嘅遊戲規則係點，但佢唔能夠去解釋個遊戲規則點黎，因為冇實證去證明規則係點寫，邊個寫，有冇修改過(世界嘅起源)。

咁就有哲學呢件事去幫手，我會理解哲學係一種思考嘅邏輯，喺神學同科學之間，去睇人類點諗野嘅學問，佢會嘗試推斷，當有個遊戲規則(自然法則)，咁規則點黎，我地點黎，然後就嘗試推斷，然後得出嘅假設當然係各有不同，有唯物論(近似連登仔嘅邏輯)，唯心論(背後有神)等等。所以我地2者假設唔同，思辯方向不同，你問嘅問題假設係個遊戲規則冇變，冇宇宙之外嘅外力搞過，點解會食草變食肉，而我就係唯心嘅角度去思考，雖然科學解釋唔到，但我會覺得有宇宙之外嘅力量去改變規則，令件事變得合理，從而用神學嘅角度答你。

至於神學，就係一門思考神點運行嘅學問，證據唔多，所以古代只從宗教文獻去思考，亦憑個人主觀經驗去睇，但就以基督教黎講，雖然我睇唔完整，但都比以往「科學」化，至少喺創造論同大爆炸，進化論之間，容許中間有更多令世界形成嘅論述。

呢個係我最大嘅信仰問題，點解信仰係反對同性性行為，又有人同動物天生有呢個性傾向，再者佢本質除左基本上冇得生育以外係對社會整體無害

你信神定信教？

我認為兩個其實有啲分別

我本人係信神但反耶教

我信耶教嘅神，但討厭而家嘅教會

你信神嘅意思係信邊個神?

你覺得咁樣嘅神有冇問題？

ps：好欣賞樓主呢類比較溫和理性嘅人

多數有著落 仲有呢個年紀都係單身嘅話，係咪仲應該介紹俾你

聽日睇

點解教會話神創造萬物，但發現DNA後反而證明生物係進化？ 南極企鵝點樣游水去中東上方舟，水退後再游返去南極？
點解神成日留啲相反證據？

唔緊要慢慢，我都有好多問題想問

返咗咁耐最大得著喺咩？

但我怕

點睇出賣耶穌既猶大

點解叫人唔好決志同埋入會？受洗O唔OK?

利申：非耶撚，純粹好奇

ching好餓喎

有幾女女係因為愛情失意/俾人中出飛/搞大肚甚至墮過胎，而入教會？

因為咁而返嘅我就唔識，但有d返開睇落乖乖女但無啦啦未婚懷孕而匿埋左一排生仔

科學同信仰上嘅所謂衝突上面有提
前者係講而家嘅遊戲規則係點，
假設遊戲規則即使有人改過，但因為冇人見過，冇實質證據嘅野自然冇得解釋
後者係講緊個遊戲規則點黎同改變但呢個係哲學同神學層面嘅野

冇叫話唔好入會同決志，只係提下巴絲小心d怪人 教會觀我發現好多人甚至教徒都錯，得閒少少再講

叛徒

講多少少，
呢件事多多少少係一個討論神學嘅好例子
猶大出賣耶穌係神嘅安排>>預定論
猶大自己憑個人意志出賣耶穌>>人嘅自由
神學上呢2個概念點解釋點擺埋一齊係幾有趣

點解教會班人咁離地,成日以為個個都返日工

雖然我唔同意但我欣賞你認真既回覆

多謝欣賞
想喺連登打開下有質素嘅討論
世上太多耶撚亂講野

每星期返5日,最記得以前搵左份6天工作,跟住我話未必去到教會

之後班組長同傳導狂叫我轉工

佢係咁關心你做咩唔將聚會就你放假先搞
個人有「返教會」唔代表你同上帝close架

點解呢個世界咁多罪惡但又冇報應
點解神愛我地但又咁多痛苦

我諗可能marketing嘅野黎，識好多間教會都一個靚女都冇

有d啦，好基本嘅知識野會俾到你，
所以話見fd係最重要
但深層次少少嘅野真係靠自己搵書睇，
唔係香港人寫個d，係外國神學家寫個d。
我英文麻麻，會睇譯本或者解釋神學嘅書，
真係好深。

我覺得就算香港嘅傳道人好多只係讀神學，
但似乎對哲學呢門思考嘅邏輯一竅不通

又係好問題黎，同上面巴打段片問嘅野類似，
希望今晚詳細dd答，
苦難神學係我心入面第二個最大疑問黎

答得好好

1. 唔思考唔探求，只順從權威嘅人類好恐怖，仲要千千百百個人係咁
2. 有D位見到社會更真實一面，返教會冇人工收架嘛，就會唔扮野直接俾人睇到真實個面，有D返得耐點扮都好，你都會覺得佢好假，因為你知佢背景同做過咩醜事，或者唔覺意展露左最真實而邪惡嘅一面，例如冇禮貌，唔會尊重新黎嘅人
3. 「教會」唔係聖經入面嘅教會

個post好正 你好有自己諗法
可唔可以講下'唔係做緊傳銷' 係指緊啲咩？
你係唔支持傳福音 定係唔支持某種傳福音嘅方法？

「教會」唔係聖經入面嘅教會？？ 講多啲得唔得

希望唔會問得太多

點睇進化論?

我唔理神改過宇宙法則定證據好
神唔現身，又唔留客觀證據，重要留啲相反證據fake人，咁人唔信你好正常，但唔信你就要滅亡，咩玩法
一係神玩嘢，一係聖經教會錯，一係唔存在

而且當人問點解人要有原罪、唔信神一定要落地獄等等，教會實話神計劃咗係咁就咁、神唔可以違反自己等等，咁神又可以出爾反爾改宇宙法則、捏造證據？喂你改得遊戲規則不如改到人唔使落地獄啦

巴打喺教會以外點深入認識信仰？
同埋你依款思考模式喺教會係咪好難生存？

你嘅觀點正正係人思考邏輯嘅唔同，係哲學上嘅差別，
你嘅睇法就係唯物論，眼見先係真，否定神存在
信仰係一種唯心論嘅東西

點睇連登仔日日爆粗打 J歧視大陸人？

1.爆粗係紓發情緒嘅渠道，
唔係侮辱人唔係傷害到人就冇問題
聖經入面污穢嘅言語我覺得唔係指粗口

2.聖經冇講打j呢件事，
個人睇法係你做嘅野對得住你伴侶咪得囉，
不過首先。。。。

3.你班大陸人做左d咩先，
我覺得以直報怨呢d唔係歧視喎

聽講人數少既,上頭會比壓力

出左嚟社會工作後,10個有8個都唔信離埋教

我平時都同FD講香港基督教其實係咪只歡迎文職人士/學歷高既?

輪休/班個堆離定教都得啦!!

呢方面又唔係刻意，始終假日先有活動對宗教群體係正常，只係你唔返佢個咀臉就係覺得你對神唔忠誠 做咩唔為神犧牲下

點睇依個情況：每日都同對仔女講，架巴士準時到，你要感恩，塞車唔駛怕，我幫你祈禱。測驗考試時，話讀書啦，唔識同辛苦都唔駛怕，天父會陪你讀

五十步笑百步

係同我講?理據??

係一種心態，同埋精神層面嘅撫慰，
但唔使下下宣之於口咁煩
當你講得出呢D都感恩嘅時候，
有冇同樣地上落車都同盡責巴士司機講唔該，
有冇真係實際行動盡力去讀書，報答真正對你好嘅父母/老師(如果有)
冇就係耶撚，做喺最小嘅一個弟兄身上等同做喺主身上

即係精神意識感覺唔到神, 就要落地獄?
點解神整到個世界咁多嘢迷惑人類, 人類tip唔中真相, 就要落地獄?
神知好多人眼見先係真, 點解神唔直接現身?
信其他宗教嘅人都可以係你講咁唯心, 嗰啲人就要落地獄?

睇書，上網搵資料，再自己反覆諗，
同有見識嘅人討論

我開頭唔係咁，都好跟教會個套，
後來大大下自己見識多左就開始教會個套發現有問題，
開頭都幾拉扯，
但當自己建構到對信仰嘅種種睇法，
唔使跟住教會走，可以更自由，更獨立
知道做咩係好有咩係唔好
所以唔會生存唔到。
因為你嘅理據其實更多有力，
攞返聖經基礎根本冇得駁
而我d朋友多數buy我多過教會個套。

中學有個老師會不停叫我返教會
星期六我要係學校上堂 所以返唔到
佢就叫我星期日去崇拜
結果我都無去

過左幾年都仲問我依加對主既信仰係點
當我有咩困難既時候 佢就淨係會講主會引領你
DLKH 你幫我解決唔撚得既 係都要搵主

教會入面既人係咪好多都係咁？乜柒都會講到主？

呢件事係比較複雜
以神學角度，我睇法係既然上帝要公平審判，
無論神現身與否，
要真係俾足夠證據世人見到佢嘅真實先好審，
但死後世界嘅事聖經講嘅仍然好少，
而我都唔太相信教會成日講嘅地獄永刑論

耶撚黎
仲要真係好痴線嘅先係咁
我識嘅人入面好少係咁
如果佢信主，點解佢唔根據上主嘅說話，
愛人如己咁去幫你

今晚會講，整合下

之後有個朋友帶我去第二個教會到玩
佢知道左之後 就係到懷疑嗰個教會有問題
痴撚線

所以呢D人算係少數

高質Christian post
支持樓主

打j
馬太福音 5:28
「你們聽見有話說：『不可姦淫。』 28只是我告訴你們，凡看見婦女就動淫念的，這人心裡已經與她犯姦淫了。

話說e句野細細個睇個陣已經覺得係避免唔到, 樓主點睇

作左幾多首歌？

一係唔係一定要加入基督教 返教會 先可以祈禱？
冇信仰可唔可以同上帝對話 佢又會唔會幫你？
如果短期內佢唔幫你 將來件事解決後 我應唔應該多謝佢？

冇作過

傳銷指嘅係方式，喺條街叫人即場聽，唔係sell野係咩，
呢個年代香港99.9%人都聽過耶穌同耶教

仲有教會對傳福音嘅definition都有好大誤差，
傳福音唔係派張單張傾下計就係，
係用你嘅行事為人去俾人睇呢個信仰真實與否，
如果教徒們肯跟聖經做足，反耶嘅人起碼少一半

有人同我講耶穌愛你，
我應該點樣回應先不失大體？

你係信所有野都係神嘅安排定係係人嘅自由意志？

神創唔創造到一塊佢都搬唔郁嘅石

呢樣真係最唔明
聽過幾次都唔知想點

同意：大家咁話
唔同意：微笑一下就可以

耶教徒嘅邏輯謬誤

即係點
可唔可以詳細少少

點分係真嘅基督教教會同邪教

哲學嘅全能悖論
我理解神本身就唔係屬我地處於嘅維度同境界，唔係用人諗到嘅邏輯漏洞去完全演繹到

就好似一問聖經同科學嘅一d衝突問題
一黎就話下信仰唔係理性架啵
感受黎架啵，主觀架
然後當你話感受唔到上帝嘅時候，
就直接叫你用理性睇下個世界啦，咁靚點會冇創造主呀
跳脫得滯囉，唔會一層一層推落去，
一野就否定左你嘅合理問題，
答左同冇答冇分別

聖經係好高標準嘅，神睇人內心嘛
凡係惡念，貪念，淫念之類，
已經係被定為罪
淫念呢part，大概係講緊人冇好好節制性慾，
又唔係完全避免唔到，好難囉

當然唔係加入基督教先做得，冇信仰都可以，
上帝唔會因為你嘅身份幫或唔幫
有冇幫就主觀嘅
多唔多謝都係隨你姐

我信兩者並存，
人有足夠自由意志做每個決定，
只係超乎時間嘅神已經知道，
並成為佢plan嘅一部分

要強調，如果定義得太死，
其實間間喺神眼中每做錯一件事，
就已經係 希望所謂嘅教會警惕
就好似彼得俾耶穌呢頭讚完，
個頭就話佢撒旦，
呢題用返大眾標準好d，
一般第一樣野係睇佢係唔係以聖經為本
個話事人係唔係話自己有d預言(特別世界末日)而唔係好理聖經，或曲解。
唔係對基督教有基本認識其實有少少難分，
仲有最大嘅特徵係大搞個人崇拜，教主話晒事，控制埋人生活嘅自由

咁唔比人睇書 劇集同明星算唔算

真確
要跟
但強調係跟佢嘅原則同道理，
愛神愛人。而唔係當佢係本法律書籍，
將唔合實際情況嘅野copy，例如十一奉獻，
新約教會根本唔係呢回事

算架，憑咩唔俾人睇

問多句，邊間

喺觀塘

具體情況一言難盡
總之成個感覺同我以前又細到大嘅基督教知識唔同

點睇「方言」

仲翻緊同一間教會？
有無唸過轉？
教會有無d 好難頂既rules?
見過最虛偽既人係點？

傳道嘅工具，外地嘅鄉下話，使徒行傳2章
聖靈初次降臨，班門徒講方言，下一件事就係佢地要去同當地外國人傳道。
所以聖經入面嘅方言能力，
係同傳道，宣教掛勾，
唔係天使或者天上嘅說話呀
亦唔係用黎表演魔術俾人睇架。
所以靈恩派個d有方言能力能力嘅人，
就要問下佢，你會去邊樹宣教

係呀，有諗過走，
但發現走都唔會去到間更好，
不如留喺度尋求改變
難頂rule我個間冇乜，
最難頂係唔民主，執事做一世，角色等同公司董事 冇得問責
最虛偽嘅遇過一個傳道人，
表面話為你好，要有成長架
實際背後做好多小動作，
逼走左一d佢唔鍾意嘅人，
過程亦踢爆佢講大話
對唔同教友唔同咀臉
好在佢而家轉左教會喇
可憐個間教會嘅教友

苦難神學個part今晚講唔切，太攰希望聽or後晚講講
加上本身唔係好通呢樣野，如果唔係都唔會係我第二個疑難

我地所認知嘅「教會」，好多時就會以為係一座建築物，
有地方，有禮堂先係，大嘅教會好多時都會以擴堂作為目標，
但偏偏耶穌講過只要係兩三個人奉主嘅名聚會，
就有佢喺度，亦代表已經係教會。

再者當時純種猶太人自詡以耶路撒冷聖殿為敬拜中心，
但混種嘅撒瑪利亞人就以基利心山為中心，
耶穌就提醒，敬拜地方唔係重點，重點係人心是否真誠。

仲有，舊約都有提過身體就係神嘅殿，
形容人本身就係用黎敬拜神比一切儀式，形式重要
所以教會嘅重點係人，而唔係其他硬件。

但睇睇而家嘅教會做緊乜?
大教會為左新物業，大教堂，
冇充足聖經根據下聲稱為「異象」，
睇得比人、真理、傳道重要，
但好多教友又真係睇唔到「異象」，就算支持嘅，
都係話好野有大D嘅地方黎做自己想做嘅野，享受下，
喂你嘅諗法係當呢度俱樂部喎

然後堂會叫教友捐身家，但在上位嘅肚滿腸肥
有幾可真係將真正真理傳揚，
定係為方便管治，另外僭建左教會嘅規條，例如十一奉獻，
假借舊約聖經話而家一定要咁做，
咁點解你唔用新約嘅凡物公用？
實際上咁就模糊左教友嘅視聽，令佢地將便於管治嘅規則視為真理
人心咁腐化，教徒對教會認知、心態同行為偏差咁大
都係教會咩

科學學說，唔會否定
我覺得創造同時可以有進化論，神點解唔可以藉進化黎創世

例如呢

少少個人看法
因為都聽過啲傳統觀點黎回應依個問題

1.全能嘅定義: 聖經原文所指的「全能」未必同華人所理解「全能」嘅概念一致，所以導致會有依個想法出現，全能嘅定義有：（一）能做所有邏輯上有可能的行為，但並不包括做出不合理的行為。（二）擁有掌握及管理世界的能力。（三）於殺滅上有強大的力量

2. 問題出現矛盾：依個問題其實假設左「全能者」存在，咁「佢舉唔起既石頭」呢個 concept 就唔 make sense，所以造唔出亦無損「全能者」的「全能」喇～
即係話，呢個 paradox 根本唔係 paradox，假如「全能者」存在，佢係的確做唔到一舊佢舉唔起既石頭，不過做唔出又點？所以呢個 paradox 証明唔到「全能者」呢個 concept 係 self-defeating。(網上直接Copy)
情況就係好似「我正在說謊」依句句子，本身都帶有矛盾咁嘅狀態，咁佢係講緊真話定係大話？冇人俾到答案咁。

所以簡單黎講，依條問題推論唔出「全能者」嘅存在，因為依條問題本身假設左「全能者」嘅存在。

例如佢會不斷講其他教會嘅唔好處
好似想你對其他教會反感
而且佢趕走咗好多翻去嘅人

未聽過有教會會趕走人

D修女正唔正

新教冇修女架

其他教會又唔好，
咁叫d趕走嘅人去邊

點睇教會仲係用不可停止聚會呢句留住人？
教會太多唔用腦過濾牧師傳道講野嘅人，我而家成日叫以前教會班弟兄諗下教會叫人做每件事嘅hidden agenda，就黎比人當痴線佬

你浪費左幾多時間？

機構要營運要有人數，
咪咁樣同你講囉
係一個教會為左管治同營運用偏離聖經教導嘅野教人嘅好例子

方言係咪姐係speaking in tongue?
番過間教會, 佢地同人祈禱一開始會babalala 一大輪之後先講番人類語言

冇話浪唔浪費時間嘅，
要覺醒始終講timing同見識

間教會講嘅個d語言唔係聖經講嘅方言

最大問題係仲有人信教會做野唔係為人數
叫人做組長做下線，下線再搵下下線

佢地除左water baptism, 仲信holy spirit baptism, 話因為聖靈比我地更清楚自己, 所以會幫我地同神禱告... 點睇？
Holy Spirit baptism時, 其他人比佢地祈禱之後都開始口up up, 但我完全feel唔到啲咩, 覺得好造作, 然後佢地話我番屋企練練下就得架喇

最憎邊個教會？

靈浸有聖經根據，
但聖靈用無可言喻嘅歎息禱告會令人口upup我唔同意，佢都講到無可言喻，點會仲講緊野 聖靈親自禱告，仲需要用你把口去講

層壓式推銷
以前永光堂將呢樣野推到極致
唔知而家點

親中到奶晒鞋底個d都憎

agger

仲有d fd翻緊嗰間教會 有d擔心佢地

每個人身處嘅環境際遇都係獨特, 但要通過同一個試煉去判斷佢落地獄與否, 根本不合理
但主流教會一定係咁解釋
唔係點嚇啲人入會

唱衰其他教會，褒揚自己教會係最好
有少少異端嘅傾向。。

會用武力回答～

講事實

有冇唱過主能夠？

我個間反而冇，喺其他場合可能有
第一次認真聽首歌頭3隻字就大聲笑左出黎 [sosad

認真問，最近識左個基督徒女朋友，但係佢有時應承左個日約左我，但突然放飛機話要去獻唱。
當我話比唔守承諾既時候，佢話返我依啲係事奉，無左佢成個表演會唔完整，話想將最好既表現比神，所以一定要去。
我想問既係，基督徒係咪去事奉就大哂，無視一切？同埋表演唔完整，基督教個神係咪會怪罪落黎，點解佢咁想要完整既表演。

典型嘅耶撚雙重標準通病
對宗教事務好認真，但對人又顯唔出基本尊重。上面有提，我覺得敬拜神最重要係份人係真誠，待人接物，行事為人對得住人同神，比你崇拜唱嗰首歌唱得好唔好聽更重要

我只可以講有部分基督徒真係會咁，返教會一個樣，離開教會另一個樣，係錯嘅

樓主清泉 教會已經變到一盤生意

清泉我從來唔敢認 不過多謝你

仲有另一類上面提過下，平時講到自己對信仰好有熱誠，
IG係咁post感謝主乜乜物物，但喺教會又完全另一回事

佢同我講事奉好重要一定要去，我問佢係咪為左事奉就可以無視一切，佢又答唔係。咁我問佢今次就係約我食飯姐，如果下次你答應幫人手，之後咁岩又安排左事奉，係咪又可以無視承諾，佢個刻無答到（我覺得佢唔敢答係）。
我唔係好理解到基督教對承諾或者應承左人要做既事既態度係點，可唔可以略略講下or 聖經點睇應承人既事。 事奉同答應人做既事有衝突，應該要點做？
求基督徒角度

點睇佛教？

上帝可唔可以創造多一個上帝出黎？

咁虔誠就唔應該搵個教外男朋友

穌哥計唔計

樓主教會係天主教定基督教？
天主教同基督教嘅教會之間會唔會有d鬥爭？
你心目中一個耶撚其實應該點？

我覺得媾仔/媾女都係唔好去教會搵，事關教會真係好鍾意管人
捉住聖經一句「信與不信不能同負一軛」，教會嘅人如果同非耶撚拍拖就會百般阻撓，對個教會人輪流「規勸」，疲勞轟炸佢，佢唔理就成個教會嘅人一齊杯佢
中學時讀耶撚學校，聽個耶撚老師話佢地教會有個男嘅食左條女，趙完鬆搵過個，喺新女面前喺咁踩低條女，間教會嘅人喺知道條仔人品咁差嘅情況下逼條女同條仔結婚，結果條女結左婚之後俾人家暴
個老師講出嚟時好鬼心痛個女仔，想借以提醒我地唔好有婚前性行為如果唔係就會好似條女咁慘，但我心諗唔係你班耶撚逼人人地都唔洗咁慘啦

你覺得自己同 神關係點? 平時會唔會同身邊既人傳福音?

你返緊果個是錯誤的宗教黎
三位一體
地獄永火
靈魂不死
呢啲都係錯誤既主張

基督徒塘邊鶴答

承諾本身是重要的，我都覺得佢應承你食飯但又要應承要獻唱，本身就處理得唔好，但請你要容許佢犯錯有改正的機會，當雙方能在被愛的前題下有所改進，成長會特別好，關係亦會穩固

返過教會，發覺我返個教會有樣主張幾好。
佢唔信呢個世代嘅人有原罪，如果一個夭折嘅BB都要落地獄，神就係唔公義嘅神。
佢地亦都相信就算大家話亞當犯罪之後世人就有原罪(一人犯罪，世人都犯罪)，但同時主耶穌落到地上為眾人死，就可以使原罪消失(基督為人死，眾人從此可稱義)。所以佢地唔認同係主耶穌為大家流血之後，大家仲有原罪呢一樣嘢。
1999，唔知師兄點睇。

首先講聲sorry，最近忙到甩肺，
希望慢慢清返d問題

答之前要定義上帝嘅本質，
上帝要係並非被造，
超越時間，全知全能
所以上帝唔能夠造另一個上帝。
被造嘅就唔係上帝，
三位一體嘅耶穌，聖靈亦唔係被造，
可以分別存在，但又係同一個靈。
創世紀有提到神用我們自稱，
但又係一個靈。
呢方面就冇辦法解答，暫時係奧秘黎
所以哲學上嘅因果，例如常見嘅問題係上帝點出現，呢種邏輯唔適用去詮釋上帝嘅存在。

我睇法係原罪係講緊人類因為私慾而與生俱來嘅犯罪傾向(罪性)，同被償還罪債係2件事。好似假設你老豆過大海輸好多錢，個仔幫佢還錢，還清後唔代表個老豆係好老豆，只係佢冇再爭人錢

你覺得一個有信仰既人,應該同返同信仰既人結婚嗎?